.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--o--Outcasts-Curse:

Проклятие изгнанника (`Outcast's Curse <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=211>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- неудача
- проклятие
- ментальное

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

----------

Вы поражаете цель проклятием, которое делает ее присутствие раздражающим и отталкивающим.
Цель должна пройти спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: В течение 10 минут, цель должна кидать кубики дважды и выбирать худший результат всякий раз когда делает проверки Обмана, Дипломатии, Запугивания или Выступления, и существа которых она встречает имеют к ней отношение на одну ступень хуже (например, недружественное вместо безразличного).
| **Провал**: Как успех, только эффект постоянный.
| **Критический провал**: Как провал, а существа встречаемые целью имеют к ней отношение на две ступени хуже.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Убран признак "атака".





.. include:: /helpers/actions.rst